入境處文書助理涉嫌「起底」案被捕 明日東區法院提堂

【資訊部整合】昨(8月20日)警方以「有犯罪或不誠實意圖而取用電腦」拘捕一名女子(25歲)。警方網絡安全及科技罪案調查科譚威信警司會見傳媒。

被捕女子涉嫌進行數以百計的「起底」的行為。警方由去年6月留意到有大量個人資料（姓名、電話、地址、身分證號碼、相片、家人資料等）於網上流傳。估計約3800名被起底人士，包括警務人員、法律界人士、議員等。當中有收到電話滋擾及惡作劇，個人資料亦被作申請貸款、器官捐贈之用。

經過深入調查，警方拘捕一名25歲女子，為入境處文書助理。被捕人過往一年多次發放資料至「起底頻道」負責人。她涉嫌進入入境處系統並不法地獲得資料。

女子涉嫌干犯「公職人員行為失當罪」及「串謀他人犯罪或不誠實使用電腦罪」。亦違反高等法院禁制令—禁止沒有同意情況下將警務人員及其家人資料披露。明天(8月22日)將於東區裁判法院提堂。

最後對於有傳言說警方綁架，惡意中傷警隊，心感遺憾。

消息來源：警方記者會（21/8 20:00）
*報道立場並不代表被捕組及資訊部立場

根本大把公務員黃到金

係咪灣仔俾人綁架嗰個？

係

講左唔好分化

公職人員行為失當罪 ???????

狗隊?

似係

巧唔開心

又老屈啦仆街狗賊 是但捉個黃絲公務員 就想逼到其他公務員手足唔敢做？ 天真

點樣俾人鎖定到
連登神探查唔查到

老屈

屌

入系統有log?

查邊個登入過都得啦

有就唔會依家先查到 超級電腦柯何

傻豬，入境有it狗mon住系統

系統實有log
詭異嘅地方係上年六月開始起底
到而家呢刻先查到

未入仲諗會唔會係上次果間
兩個入境既文書助理都比人告
之前反送中入境比人拉最多 有幾多個真係入境紀律部隊人員

match 下邊個人讀取過呢一批人既資料?

文書助理權限可以去到查人資料咩

真

洗撚捉人上車?

年齡已經唔同啦

傳你老母言

今次「好彩」係真既差狗,下次一樣手法但原來係黑幫咁點算? 你D手法同黑幫綁架係無分別

拉錯人啦，一年先咬

正常有撚人會認真check 堆log咩

後人都會記得你既努力

工作上有需要access個系統就自然有權限啦

她涉嫌進入入境處系統並不法地獲得資料

應該入硬
咁既罪要坐幾耐

push

25/26歲喎

最驚只係老屈劇本，所謂既證據完全無辦法比公眾有信心。

岩岩search 左上次灣仔站果個係27歲

應該查邊個睇過被起底嘅人資料

只限基層，一旦黃嘅黃咗就等於GG。

手足

當然。若果佢入系統睇資料嘅時間同發放資料嘅時間太接近都好易黃咗。

以後 連登唔准再笑 CA ACO
一女一男 手足已經犠牲左

祝佢地好運

網上昨日（20日）熱傳一段警方行動片段，片中最少8名便衣警員將一名女子押上警車，該女子不斷驚呼救命。事件引起網民熱議，警方事後透過facebook表示，昨晨於灣仔拘捕25歲女子，涉嫌有犯罪或不誠實意圖而取用電腦。警方譴責有網民指警員「綁架」市民，並澄清當時為合法拘捕行動，人員已經明確向被捕人展示委任證，以及告知其被捕原因。

網絡安全及科技罪案調查科昨（20日）在灣仔拘捕1名入職約2年的25歲女入境事務處助理，涉嫌串謀他人犯罪或不誠實意圖而取用電腦及公職人員行為失當，另外她亦涉嫌違反法庭的臨時禁制令，將警員或其家人的個人資料「起底」。

立場又話係嘅

文書助理不是紀律部隊。

談威信

文書助理睇撚到狗隊資料咩
入境處果啲都未必睇到啦On9

咁撚蠢
個system有audit login record

唔係睇職位，係睇崗位，如果佢做生死註冊處、身份證、護照，應該係可以攞最多料。

之前有部門龍虎榜 入境處排no.1
計部門既話鬼有人同你分 general 定departmental grade

應該係希望攞埋佢係手機內傳送上頻道嘅傳送紀錄，如果上辦公室或屋企可能有時間移除。

今時今日睇下咩官咋
比你參考下依單

warning : on.99

一個入境處文書助理都可以咁輕易攞到其他人個人資料、家庭成員資料
咁係咪即係話入境處/政府要起你底真係話咁易

入面係寫27
還是仲有另一單？

咁都可以請人上車

邊有咁多人手查
梗係記低曬所有野再排次序慢慢逐項查

政府不嬲都大把你資料 有心搵實搵到

曾蔭權都係告公職人員行為失當
係公務員嘅莫須有

你呢個係之前襲警..而家呢個係尋日朝被拉

佢以為咁樣就有效

國際線有任 請每日推Post

唔係消防咩？

以為你講梗同一單
咁無野啦

你第一日識香港警察呀？

搞暴徒資料庫嗰啲 拉左未？

見到又被灣仔又比黑警圍
又係入境女文書助理

正是

唔關政治事就輕判

其實佢想點告就點告 好on9
下面果單都好似無告埋公職人員行為失當
依加對非popo既公務員好似無野好告又想搵位入你就用依條黎告咁

盜用與訟人資料助借貸 土審處職員判社服令

土地審裁處男助理文書主任，因爛賭致欠債纍纍，他為向財務公司借錢，竟擅自登入審裁處的電腦系統，盜用4名與訟人的資料後交給財務公司，以作為他的債務諮詢人，最終有市民遭追債而揭發事件。被告早前承認4項不誠實取用電腦罪，案件今日(31日)在九龍城法院接受判刑。裁判官直言案情嚴重本來應考慮判監，但顧及被告戴雄斌有深切反省，積極改過，加上控方在調查及檢控方面確有延誤，遂判被告接受240小時社會服務令。

source on.99

直撚情好似連公職人員行為失當都無告

關政治事就自動百鳩幾條罪比你
cls

滿佈支那人甚至好多承辦商都已經係支那

支那人懶過蛇，話唔定國安接手無得唔查先查到

國安七一開始接手調查終見成果

唉

我估登入睇過咩資料有記錄

有BNO?

以為搵女仔做就無事
抵撚死

我指入境處

yellow submarine

但連登仔係都要人做到出面 係都要鬥黃
其他人暗地做的咩 一概都唔理

沒錯
通常政府銀行機構都有

咁又未必，管有巿民資料部門，it 會mon住有無不恰當查閱

it = 含核北話支那人

咁佢工作真係要睇又點

冇可能咁戇鳩，完全唔合常理
唔會弱智到用同一個方法攞三四千人資料掛
好大機會比藍絲同事老屈

俾人篤啦 如果唔係俾人篤點會搞咁耐先俾狗咬

如果佢睇同流出既時間差唔多都會畀人懷疑

一萬政府人個出一黃
咁黑警黃唔黃？

似，灣仔咪就係入境處大樓

根本
搵一手料就搵其他人幫手
唔應該自己做哂

尋日覆區議員查詢時，又話唔關反修例事？咁即係狗隊以後都唔洗信啦

好人一生平安

當你真係入境處
頂哂知道身分證< > 名，出身日期，特匪護照
點會知職業/住址？

Personnel 會知

班狗實煮佢啦，一定狂砌

仆街政府. 應該又係即炒. 判都唔使判.
不過CA 個人工就算9數啦.

我聽過以為民政局有個database

人工唔算多
但做到退休點都CO啦
除非你hea到退休
仲要退休拎強積金球幾兩球（ca)
co六球以上

CA無得升職架
一世係CA

ca上co
認真…？

手足要無事

綁架式拘捕人係非法
完全剝削被捕者既權力

諗住呢世都唔搏既. 咁就真係做CA/ACO 好既.
ACO 10年頂薪32000. 老咗唔怕俾人炒先.
不過呢個時世. 一係就等光復, 一係就等移民.

人地係入境處文員
而明明公務員咩人都有
係都要淨係講黑警

係呀
做得公務員都係抵死 全部都係藍
得未?

錯了
起一個坐唔耐
班狗等佢起幾千幾個

CSO出左更新
任何因為反政府運動而被捕既公務員
無論是否定罪
都會被炒

最重要係有冇確實證據證明佢send料畀其他人
呢點就睇佢平時有冇清record習慣

男 邊個

狗屋 office 嗰個 ACO 呀

好多log 唔洗人check, 只要criteria 啱，sort 出嚟好易搵到。

實比人捉到啦，it 實check到。 做手足都預左昵一日。 唔會忘記你

果個咪講左係AP2囉

係咩 都係手足啦

咁即係假定有罪